彥霖事件，同學or子明講大話？or 其中一方接觸了假彥霖/媽媽？

我本身傾向相信彥霖媽媽係失蹤被威脅
但睇完下面2條片，覺得實在太奇怪

有幾點想不通

1. 佢話2部電話都系美孚站發現？
咁同有朋友一直有跟彥霖whatsapp/snapchat
直至5pm at TKO 站報章訪問學生在學校執到電話
有同學話彥霖919下午去過尖沙咀；
咁其中一方資料不正確？

2. 同學曾質疑尋人啓事點解用P圖相搵人？
邊個登尋人啓事？

3. 子明話彥霖告訴媽媽曾吸大麻
但彥霖同學/友人說彥霖因為以往一些經歷，好憎人吸毒. 子明點解要提這一點？其實佢可以唔提
咁講有d似抹黑？

4. 子明話彥霖母親系單親，沒有popo情人。
但彥霖同學話繼父系popo，彥霖唔中意繼父。

5. 同學講到同彥霖關係好好，
但彥霖只返咗3日學，咁快同同學咁熟？

6. 子明話肯定彥霖從未因社運被捕；但同學話811冇mask冇gear拿過大聲公講嘢(會唔會因此被盯上了為大台？)

7. 子明話彥霖媽媽930失蹤
但同學話10.10去了葬禮

上述好多資料系「對立」的
是其中一方講大話？
還是其中一方接觸的
是假彥霖/假彥霖媽媽？

子明爆料彥霖媽媽和舅父失蹤

前重案組王sir
同學方面的資料睇這條片，好多新資訊

【1020 尖咀見】真。遊行指南參考

陳彥霖曾於8月訂購「光復香港」tee

1. 係, 至少一方資料係不正確. 現實只會一個版本係正確. 當然亦可以兩個都唔係現實.
2. 連子明都有講圖有P過. 佢話打尋人果個電話搵到霖媽, 間接講果個尋人唔係佢post, 但你係咪想問邊個P?
3. 其實食大麻係好小事, 但再左右迴避就會令問題更大. 永遠渣住食過大麻呢點唔講, 人地吹到佢食乜都得. 我唔覺得係抹黑. 話死者生前入過女童院都可以抹黑, 唔放低個道德要求點搵真相?
4. 你聽錯, 係子明問霖媽個男人係邊個, 霖媽話係旅行識的人, 唔係朋友. 子明根本唔知亦無講佢係邊個, 甚至同霖媽講, 喂, 你一個女人無男人幫手, 好辛苦架喎.
5. 個朋友係乜人都唔知啦. 佢話唔定都係被威脅, 甚至係popo.
6. 我絕對有懷疑呢個理由, 然後立刻被人攻擊, 話國安點會做野咁隨便就估人係大台. 比人攻擊 = 目標相當接近.
7. 如果10/10有叫去葬禮叫無失蹤, 咁TVB剛剛訪問佢, 佢直情從來無失蹤添. 佢有出現唔等於失蹤. 佢有自由行動, 全家去美國接受CNN訪問, 就真係無失蹤啦. 限制人身自由, 只有官方比你出黎果陣先可以見光, 唔係叫"無失蹤"呀, 只可以"未被自殺".

其實中間無咩衝突. 起初件事無搞到咁大, 家人仲未被控制, 咪見到好多真相羅. 例如女仔在青衣唔見左, 但2個電話同銀包在美孚未入閘位置搵返. 又例如佢阿媽25號好直接講"果個唔係佢個女", 佢當時應該幾肯定唔係佢個女. 佢無需要呃子明, 因為幾日後都講係佢個女.

成件事, 我覺得你應該參考李旺陽事件, 你可以了解到, 國安係點做野. 我唔認為李旺陽係比國安買起, 但國安善後處理上, 一定控制家人, 因此控制言論流出.

李旺陽個妹同妹夫, 根據維基的記錄, 至少失蹤左1年幾. 可能幾年後, 你可以見返霖媽, 佢或者肯講乜事.

暫時黎睇, 919果日, 霖媽同舅父真係想搵女, 不然唔會搵子明. 搵子明同花式自爆無分別, 無可能做場戲, 搵個識咁多人的人黎做 (明顯子明黑同白仲有議員上下都識, 條友識人好闊)

幫你推

失蹤晒，有埋葬禮，做乜唔公開講三個人都失蹤。佢係咪同CCTVB有過節，等人咁CCTVB出個假訪問佢又出嚟講故仔反擊架？

巴打你睇穿哂成件事, 佢應該係外星人派黎, 同地球人有過節先咁講野.

佢當彥霖媽媽同彥霖舅父無共同親戚同各自嘅朋友，就算真係失蹤唔到子明報警，又唔係節目作出呼籲叫親戚朋友幫手報警或者去搵…唔知點解咁多媒話信佢講…

好簡單，叫子明同王sir直接出黎對話，講清講楚

MTR講大話/蘋果立場失實？

子明/自稱彥霖媽媽講大話？

2 自稱彥霖媽媽用P圖搵自己個女？用意？
冇真實近照？
美孚/TKO失蹤但貼行走旺角觀塘的紅Van?

3 不是你覺得大事定小事
但你提大麻就會有好多人會「合理化」佢自殺嘅理由
是蘋果日報訪問的友人不是連登出來的友人說她最憎毒品
子明講失蹤件事，有提大麻的必要？

4 子明有話媽媽單身

我講過我是相信媽媽是被失蹤和被威脅
只是當中也有很多疑點

因為之前有post 懷疑有假彥霖/媽媽
而我也覺得那些論點很多也成立

我只是提出疑點大家討論

網上見到
媽媽另有其人？？

懷疑出現假彥霖的post:

會員iron_man點解你要扮彦霖同學？

2. 點解用張photoshop? 可能理由係呢張相個頭髮長度比較適合? 真係要問番霖媽. 至於紅van, 往日我答唔到你, 但子明令我答到你. 理由係因為舅父, 佢貼佢最容易貼到的地方, 即佢工作場所.

3.我可以講, 你唔講出黎, 對家都可以講, 咁你想點, 一世拒絕佢有做過? 你以為你可以揀唔講對彥霖不利的情報? 子明已經儘量唔提點解佢入女童院, 我覺得仲反而衰D. 你因為太vague, 比人屈乜野你都無得還口. 例如話, 有人可以屈佢食其他, 依家大可以答 布殊同奧巴馬細個都食過大麻, 佢地大左咪一樣做總統. 我覺得你誇大呢件事好緊要, 將佢睇成等於佢係毒犯一樣. 你應該係好難接受大麻. 但時代唔同左, 依家D人睇得好輕, 而且大麻個反應同其他毒品反應差好遠, 例如食左冰.

4. 佢係有話阿媽單身, 因為阿媽佢話佢自己單身. 咁你想佢點答你?

一個人在呢個時勢開名開身份仲講佢將所有對話比哂議員, 你仲想質疑佢乜? 佢根本玩緊條命. 你我做冷氣軍師你都唔敢開名啦.

阿媽唔駛假, 嚇佢會搞死佢其他細路(有張相見到佢有另一個細路) 已經足夠. 你懷疑子明身份已經走錯路, 當然呢條路好快有popo會用.

除非有原相 我地唔知, 因為佢左邊未必係媽媽. 佢無講呢張相係佢媽媽.

但當然, 多件證據一定係好事

仲有張蛋糕相
2張相係cctvb show出來的
目的想顯示係彥霖媽媽
冇理由show張相令人覺得唔係媽媽的相
所以照道理應會show彥霖和媽媽的相

估計本來諗住曚左相和訪問様冇人睇到
但點知忽略左頭髮？
(其實好多人睇完都冇留意髮型）

呢個我同意 羅出黎講 迫佢回應都係好事

係囉
呢點都奇怪
咁彥霖媽媽和舅父的親友又冇搵佢地？
只係得未見過面的子明搵？
會唔會d親友只係報左警失蹤但冇上網搵？

另外有張新相片流傳

可以入去睇留言

之前質疑有假彥霖的post:
會員iron_man點解你要扮彦霖同學？

有人張相片較光來睇
見到腳真係淺色左
同埋學校外面有架冇字白色旅遊巴
咁似 popo 平時用的

HKDI同學高度測試post:

睇上面個帖，有新相片流傳

之前有人質疑有假彥霖出現
上面3張係假彥霖
下面3張係真彥霖 條眉好八字
Cctvb張蛋糕相都係八字眉 同埋有頸鏈

呢d我都有睇 真係好明顯唔同人

Cctv 入面果間好明顯寒背縮頸
企直起碼過160

大家一直質疑cctv
除了第一段搭lift的是真彥霖
但其他是替身
様、肩膀和高度不同

質疑假彥霖的post:
會員iron_man點解你要扮彦霖同學？

邊個影？ 幾時影？
葉衫人是誰？

白色旅遊巴加後面私家車， 已經變咗popo 之日常，呢張相重要